21) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main()
{
int a=-1, b=1, c, d;
c = !a && b;
d = !a || b;
printf("%d %d %d %d",a,b,c,d);
return 0;
}


A) -1 1 1 0
B) -1 1 0 0
C) -1 1 1 1
D) -1 1 0 1

ANS : D
_______________________________________________________

22) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main()
{
printf("%d Hello %d");
return 0;
}


A) Garbage_value Hello Garbage_value
B) 1 Hello 1
C) 0 Hello 0
D) Compilation error

ANS : A
_______________________________________________________

23) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int x = 5;
float y = 3.5;
int result = x + (int)y;
printf("Result: %d\n", result);
return 0;
}

A) Result: 8.5
B) Result: 8
C) Result: 3.5
D) Result: 5
E) Result: 7

ANS : B
_______________________________________________________

24) Which of the following is a valid C identifier?

A) 123name
B) _name
C) my-name
D) %name
E) None

ANS : B
_______________________________________________________

25) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int x = 5;
int y = 3;
x += y++;
y -= x--;
printf("x = %d, y = %d\n", x, y);
return 0;
}


A) x = 6, y = 2
B) x = 8, y = -4
C) x = 7, y = -4
D) x = 5, y = 3
E) None

ANS : C
_______________________________________________________

26) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
printf("%d ", 2 + 3 * 4 + 5 == 45);
printf("%d ", 2 + 3 * 4 + 5 == 19);
printf("%d ", (2 + 3) * (4 + 5) == 45);
return 0;
}

A) 1 0 1
B) 1 1 0
C) 0 0 1
D) 0 1 1
E) None

ANS : D
_______________________________________________________

27) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int a = 1, b = 4, c = 10;
c = a = 10 == b + 6;
printf("a=%d, b=%d, c=%d", a, b, c);
return 0;
}


A) a=10, b=4, c=1
B) a=1, b=4, c=0
C) a=0, b=10, c=1
D) Compiler Error
E) a=1, b=4, c=1

ANS : E
_______________________________________________________

_______________________________________________________

_______________________________________________________

30) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int x = 3;
int y = 2;
int z = x++ * (x + y) - y- -;
printf("z = %d\n", z);
return 0;
}


A) z = 22
B) z = 23
C) z = 16
D) z = 7
E) z = 20

ANS : C
_______________________________________________________

31) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int x = 10;
int y = 5;
int z = x - - - y;
printf("x = %d, y = %d, z = %d\n", x, y, z);
return 0;
}

A) x = 9, y = 5, z = 5
B) x = 9, y = 4, z = 5
C) x = 9, y = 5, z = 4
D) Compiler Error
E) None

ANS : A
_______________________________________________________

32) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int x = 15;
int y = 2;
int z = x / y + x % y;
printf("z = %d\n", z);
return 0;
}

A) z = 7
B) z = 8
C) z = 9
D) z = 14
E) z = 15

ANS : B
_______________________________________________________

35) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int a = 10, b = 20, c = 10;
int result = (a > b) || (b == c) && (c != a);
printf("result = %d\n", result);
return 0;
}

A) result = 0
B) result = 1
C) result = 2
D) result = 3
E) result = 4

ANS : A
_______________________________________________________

36) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int a = 5, b = 10, c = 15;
int result = !(a <= b) && !(b != c) && !(c >= a);
printf("result = %d\n", result);
return 0;
}


A) result = 0
B) result = 1
C) result = 2
D) result = 3
E) result = 4

ANS : A
_______________________________________________________

37) What will be the output of this below program?

#include<stdio.h>
int main() {
int a = 15, b = 4, c = 3;
int result = (a + b) % c * b;
printf("result = %d\n", result);
return 0;
}


A) result = 8
B) result = 7
C) result = 4
D) result = 5
E) result = 6

ANS : C
_______________________________________________________

38) What will be the output of the following C code?

#include
int main() {
int a = 3;
int b = 4;
int result = (a += b) * (b -= 2);
printf("result = %d\n", result);
return 0;
}

A) result = 10
B) result = 12
C) result = 15
D) result = 14
E) result = 16

ANS : D
