Q1) Which of the following is true about HashMap in Java?
a) It allows one null key and multiple null values
b) It maintains insertion order
c) It is synchronized by default
d) Keys must be stored in sorted order


Q2) What is the default initial capacity of a HashMap in Java?
a) 8
b) 16
c) 32
d) 64


Q3) What is the default load factor of a HashMap?
a) 0.25
b) 0.5
c) 0.75
d) 1.0


Q4) If two keys in a HashMap produce the same hash code, what happens?
a) JVM throws DuplicateKeyException
b) The new key replaces the old key always
c) Both keys are stored in the same bucket using linked structure (or tree in Java 8+)
d) The map becomes corrupted


Q5) Which of the following is false about HashMap?
a) It implements Map interface
b) It allows duplicate keys
c) It provides constant-time performance for basic operations (on average)
d) It is not synchronized


Q6) When does a HashMap rehash (resize) internally?
a) When number of elements > capacity × load factor
b) When number of elements < capacity × load factor
c) When load factor is set to 0
d) When collisions occur


Q7) In Java 8 and later, when a bucket in a HashMap becomes too large due to collisions, it is converted into a:
a) LinkedList
b) Binary Search Tree 
c) Stack
d) PriorityQueue


Q8) What will happen if we try to insert a duplicate key in a HashMap?
a) It throws IllegalArgumentException
b) It ignores the new entry
c) It replaces the old value with the new value
d) It stores both values


Q9) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
class Test 
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        HashMap<Integer, String> map = new HashMap<>();
        map.put(null, "A");
        map.put(null, "B");
        System.out.println(map);
    }
}
a) {null=A}
b) {null=B}
c) {null=A, null=B}
d) Compilation error


Q10) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test 
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        HashMap<String, String> map = new HashMap<>();
        map.put("X", null);
        map.put("Y", null);
        System.out.println(map.size());
    }
}
a) 0
b) 1
c) 2
d) Compilation error


Q11) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test 
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        HashMap<Integer, String> map = new HashMap<>();
        map.put(1, "One");
        map.put(2, "Two");
        map.put(3, "Three");

        for (Integer key : map.keySet()) 
	{
            System.out.print(key + " ");
        }
    }
}
a) 1 2 3
b) 3 2 1
c) Order is not guaranteed
d) Compilation error


Q12) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test 
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        HashMap<String, Integer> map = new HashMap<>();
        map.put("A", 1);
        map.put("B", 2);
        map.put("C", 3);

        map.remove("B");
        System.out.println(map.containsKey("B"));
    }
}


Q13) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test 
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        HashMap<Integer, String> map = new HashMap<>();
        map.put(1, "One");
        map.put(2, "Two");

        System.out.println(map.get(3));
    }
}

a) "null"
b) null
c) Throws NoSuchElementException
d) Compilation error



Q14) What will be the output of the following code?
import java.util.*;

public class Test
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        HashMap<String, String> map = new HashMap<>();
        map.put("Java", "James Gosling");
        map.put("HTML", "Tim Berners Lee");

        for (Map.Entry<String, String> entry : map.entrySet()) 
	{
       System.out.print(entry.getKey() + ":" + entry.getValue() + " ");
        }
    }
}

a) Java:James Gosling HTML:Tim Berners Lee
b) HTML:Tim Berners Lee Java:James Gosling
c) Output order not guaranteed
d) Compilation error


Q15) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test 
{
    public static void main(String[] args)
    {
        HashMap<String, Integer> map = new HashMap<>();
        System.out.println(map.put("X", 10));
        System.out.println(map.put("X", 20));
    }
}
a) 10 then 20
b) null then null
c) null then 10
d) Compilation error



Q16) When does rehashing happen in a HashMap?
a) When the number of keys exceeds the initial capacity
b) When the number of entries exceeds (capacity * loadFactor)
c) When a null key is inserted
d) When duplicate keys are inserted


Q17) Suppose a HashMap has a capacity of 16 and load factor 0.75. After inserting 13 entries, what will be the new capacity?
a) 16
b) 24
c) 32
d) 64


Q18) If two unequal objects have the same hashCode, what happens in a HashMap?
a) One object replaces the other
b) Both objects are stored in the same bucket (collision)
c) Compilation error
d) Runtime exception



Q19) What happens if hashCode() is overridden but equals() is not?
a) HashMap will behave normally
b) Keys with same hashCode but duplicate Object will be inserted
   into the same bucket.
c) Causes RuntimeException  
d) Causes NullPointerException  


Q20) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test 
{
    public static void main(String[] args) 
    {
        Map<Integer, String> map = new HashMap<>();
        map.put(1, "Java");

        map.computeIfAbsent(1, k -> "Python");
        map.computeIfAbsent(2, k -> "C++");

        System.out.println(map);
    }
}

A) {1=Python, 2=C++}
B) {1=Java, 2=C++}
C) {1=Java}
D) {1=Python}


Q21) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test
{
    public static void main(String[] args) {
        Map<Integer, String> map = new HashMap<>();
        map.put(1, "Java");
        map.put(2, "Python");

        map.computeIfPresent(1, (k, v) -> v + "Script");
        map.computeIfPresent(3, (k, v) -> "C++");

        System.out.println(map);
    }
}

A) {1=JavaScript, 2=Python, 3=C++}
B) {1=JavaScript, 2=Python}
C) {1=Java, 2=Python}
D) {1=Java, 2=Python, 3=C++}



Q22) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
      Map<String, Integer> map = new HashMap<>();
      map.put("A", 5);
      map.put("B", 10);

      map.computeIfPresent("A", (k, v) -> v * 2);
      map.computeIfPresent("B", (k, v) -> null);

      System.out.println(map);

     }
}

A) {A=10, B=null}
B) {A=10}
C) {A=5}
D) {}


Q23) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
      Map<Integer, String> map = new HashMap<>();

      map.computeIfAbsent(10, k -> null);
      map.put(20, null);
      map.computeIfAbsent(20, k -> null);

      System.out.println(map);    
     }
}
A) {}
B) {20=null}
C) {10=null, 20=null}
D) {10=null}


Q24) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
      Map<Integer, String> map = new HashMap<>();
      map.put(1, "One");
      map.put(2, "Two");

      System.out.println(map.getOrDefault(1, "Default"));
      System.out.println(map.getOrDefault(3, "Default"));   
     }
}

A) One and null
B) One and Default
C) Default and Default
D) null and Default


Q25) What will be the output of the following code?
import java.util.*;
public class Test
{
    public static void main(String[] args)
    {
       Map<String, Integer> map = new HashMap<>();
       map.put("A", null);

       System.out.println(map.getOrDefault("A", 10));
       System.out.println(map.getOrDefault("B", 20));   
     }
}
A) 10 and 20
B) null and 20
C) null and null
D) 10 and null
